<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jackylhh.github.io</id>
    <title>JackyLHH</title>
    <updated>2020-10-29T10:01:51.920Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://jackylhh.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://jackylhh.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>不急不浮不争，永远学习进步</subtitle>
    <logo>https://jackylhh.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://jackylhh.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, JackyLHH</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微博总是自动关注、点赞广告营销号？一招帮你解决这些烦恼]]></title>
        <id>https://jackylhh.github.io/hTOMrmP9v/</id>
        <link href="https://jackylhh.github.io/hTOMrmP9v/">
        </link>
        <updated>2020-04-01T01:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>让你的微博更清爽！</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>让你的微博更清爽！</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>“我觉得你微博被盗号了！”</p>
<p>早上看到这条微信消息，我立马警觉了起来，点开一同发来的微博截图，上面显示我2个小时前“点赞”过一条广告营销号的微博。</p>
<p>我压根就没有关注过那个号，怎么会“点赞”呢？打开我自己的微博关注，2200多人，我什么时候关注了这么多微博账号？难道微博会自动关注、点赞？</p>
<p>打开Google，输入关键词“微博 自动关注”，发现网上有好多人遇到了跟我相同的情况，<strong>大家都被微博总是悄悄地自动关注、点赞广告营销号而苦恼。</strong></p>
<p>一番学习后，我发现微博自动关注、点赞广告营销号，主要是由下面两类原因造成的：</p>
<blockquote>
<p><strong>1、微博被劫持了（形成了黑色产业链）</strong></p>
<p><strong>2、微博授权应用作恶</strong></p>
</blockquote>
<p>对于第一个原因，之前就有传统媒体爆料过劫持微博、淘宝、短视频账号等等，然后通过自动关注、加粉等手段实现精准广告投放的黑色产业链，详见报道《30亿条用户数据窃取案告破：大型互联网企业几乎全遭殃》。</p>
<p>**对此，我们能做的就是确保自己使用微博的时候用的是 https 而不是 http。**以Chrome浏览器为例，在地址栏输入网址 chrome://net-internals/#hsts，然后把 weibo.com 加进去，这样能确保浏览器会自动对微博加上 https。如果你和我一样，用的是苹果电脑的第三方微博客户端Meipo，就把 miaopai.com 也加进去。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTgy1gddj3t90k3j30wq0h7tah.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>对于第二个原因，其实也只要简单的一招就可以搞定。</strong></p>
<p>首先，登陆网页版微博，进入自己的微博主页，点击「管理中心」——「我的应用」——「查看更多」，然后微博会转跳到「应用广场」页面，最后「删除」授权的第三方应用即可。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTgy1gddj9jxqajj30vq0jf41h.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTgy1gddja71pj0j30l308ddgk.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>以上就是解决微博悄悄关注、点赞广告营销号的方法，希望对你有所帮助，欢迎点赞、评论或者转发到朋友圈，也欢迎你关注我的微博 <strong>@奇迹先生李憨憨</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果你想了解义乌，就去看看这部剧吧]]></title>
        <id>https://jackylhh.github.io/4DEqrpt0M/</id>
        <link href="https://jackylhh.github.io/4DEqrpt0M/">
        </link>
        <updated>2020-02-20T02:00:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近，义乌火了。</p>
<p>2 月 16 日，义乌发布文件支持企业复工，对所有 2 月 22 日前到义乌的企业员工，全部报销高铁票；23-29 日到达的企业员工高铁票报销一半；自驾车按照高铁方式报销；首次到义乌，前 3 天食宿也免费。网上对义乌的行为都是各种点赞、夸奖。</p>
<p>于此同时，另外一段关于义乌的视频也火了。号称要“帮助中国 3 亿人养成阅读习惯”的樊登读书会发起人樊登 2016 年的一场演讲，其中关于义乌的片段被网友们“挖坟”。</p>
<p>在演讲中，樊登的一些话引起了广大网友的不满，纷纷要求樊登向义乌人道歉，比如：义乌人口下降 50 万、义乌没有老外了、义乌最好酒店只要 200 元一晚……当然，最后樊登在微博上对此进行了致歉。</p>
<p>提到义乌，大家的第一印象或许是小商品市场非常发达，但其实义乌的小商品市场发展并不是一帆风顺的，起步阶段经历了非常多的挫折，其中一些故事可以在吴晓波的著作《激荡三十年》中看到。</p>
<p>今天推荐的这部电视剧——《鸡毛飞上天》，也是帮助你了解义乌的非常好的渠道。这部剧我还是一年之前看的，很多细节可能已经记不清楚了，但这部剧展现的义乌人民“鸡毛换糖”的精神，让我非常感动。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/0082zybpgy1gc2n10x608j30yt0fc0uz.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>浙江“七山二水一田”，即 70% 都是山，农田只占 10% 左右，所以浙江的土地资源并不是特别丰富，即便是杭州，俯瞰也像是由一个个小城镇组成的二线城市。由于土地资源的短缺，在改革开放之前，经常是吃不饱的，尤其是浙江南部、西南部多山的地方，为了生存，像温州这些地区的人就被迫要外出闯荡。后来因为改革开放，这些闯荡的温州人“因祸得福”，通过做小生意实现了资本的原始积累，慢慢发展成了著名的温商。</p>
<p>《鸡毛飞上天》讲述的就是义乌这个地方，如何从一到冬天男人们就要被迫外出通过鸡毛换糖维持生存，慢慢发展成繁荣的国际小商品之都。</p>
<p>电视剧可以分为三个部分，第一部分主要以“鸡毛”陈江河（张译饰）、骆玉珠（殷桃饰）的感情为主线，这部分非常令人感动。陈江河的演技炸裂，尤其是他苦苦找了心爱之人骆玉珠八年之久，最后在火车上见到了骆玉珠，激动得最开始难以置信，眼睛瞪直，确认后的激动到说不出话，哽噎，然后从火车车窗中探出头让自己更靠近骆玉珠些，喊她的名字，看到她的不理不睬后赶紧拿出他一直保存的刻有她小时候画的砖头，心急地想证明自己的爱，最后看到她坐的火车开走后他的嘶声力竭……</p>
<p>第二部分主要讲陈江河和骆玉珠夫妻两人如何从个体户慢慢做大做强。这一部分可以深刻地感受当年个体户创业的艰辛，其中一幕让我印象特别深刻。陈江河和骆玉珠开的五金店，因为外部环境严峻，导致资金链断裂，客户的钱要不回来，供应商全部跑过来催债，他们为了躲避追债人，一家人开着车到处躲，吃睡都在货车上，除夕夜也不敢回城里，只能远远地望着城市上空绽放的烟火，围坐在货车旁边吃着水饺过除夕。</p>
<p>第三部分主要讲述了陈江河和骆玉珠的下一代的创业故事。这一部分被一些人评论为“烂尾”，也确实没有前面两部分精彩。</p>
<p>我给大家推荐这部剧的原因很多，包括但不限于：</p>
<p>1、演员的演技好。陈江河、骆玉珠、陈金水等等角色，演技都非常好，陈江河用的是原声而不是配音，且说的普通话是有口音的，让角色立马鲜活了起来。骆玉珠（殷桃饰）真的很美，是那种非常耐看的美，而不是那种花瓶式小仙女的美。</p>
<p>2、陈江河、骆玉珠的爱情让人很向往，尤其是陈江河，简直是好男人的楷模。从小到大看了那么多剧，那么多男主角，让我特别向往的、想成为那样的人的男主角，目前只有两位，其中一位就是这部剧里的陈江河，另一位是金融题材的美剧《亿万（Billions）》里的 Axelord。</p>
<p>3、鸡毛换糖的精神：毫厘争取，积少成多、勇于开拓的创新精神；百折不挠、善于变通、刻苦务实的实干精神。</p>
<p>希望大家看剧愉悦，也欢迎大家在留言区给我推荐你看过的影视作品、书籍。</p>
<p>原文链接：https://mp.weixin.qq.com/s/CSVT-bcMAVo9I83xqCj54Q</p>
<p>推荐阅读：初读《激荡三十年》</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[安利一部日本医学悬疑剧：非自然死亡（Unnatural）]]></title>
        <id>https://jackylhh.github.io/ekTKej9Qu/</id>
        <link href="https://jackylhh.github.io/ekTKej9Qu/">
        </link>
        <updated>2020-02-06T11:04:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>安利一部日剧！</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>安利一部日剧！</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>这是我第一次因为一首歌，去看了一部剧。</p>
<p>《Lemon》是一首日语歌，我不懂日语，但单曲循环听了好多天，最后因为这首歌去看了日剧《非自然死亡》（Unnatural）。今天要安利的这部剧，正是《非自然死亡》。</p>
<p>《非自然死亡》是 2018 年上映的医学悬疑剧，讲述了日本法医组织 UDI 的法医们通过解剖尸体破解死者死因，从而帮助警方破案的故事。整部剧总共 10 集，前 8 集每集一件案子，后 2 集揭开剧中铺垫最多的一件大案，不同于国产剧的“水”，这部剧剧情非常紧凑，让人舍不得快进或者用倍速播放。</p>
<p>除了剧情紧凑、烧脑外，安利这部剧的另外几个原因是：</p>
<p>1、看剧的过程中，会引发你思考很多事情；</p>
<p>2、演员演技好，女主（石原里美 饰）很漂亮；</p>
<p>3、很多镜头的安排、构图、色彩真的太赞了。</p>
<p>下面，简单分享一下这部剧中打动我的、或是引发我思考的一些细节。</p>
<p>01择偶标准和沟通</p>
<p>这部剧的第一集，女主角三澄美琴就和谈了整整三年的男朋友分手了。</p>
<p>三澄美琴说自己的择偶标准是“伴侣就要找那种睡相让你觉得很喜欢的人！”对此，她养母的儿子听后一脸不屑，反问道：你真的了解你男朋友吗？</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gblwnlagb4j31400p078j.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>后来，男朋友约了三澄美琴一起见男方家长。然而，三澄美琴因为临时需要争分夺秒解剖一具尸体，所以迟到了很久。男朋友直接让他父母先回家了，当他见到急匆匆赶来的三澄美琴，终于忍无可忍，提出了分手。他说，三年来，三澄美琴每次都迟到，每次他都忍了，但这次这么重要的见家长活动，她也迟到，说明在她心里他根本不太重要。</p>
<p>这次的迟到，成了压垮他们三年恋情的最后一根稻草。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gblx02a7vuj31400p00wk.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>沟通是一件非常难的事情，所以一定要多沟通几遍，甚至要在不同场合不同时机沟通好几次，对方才能真正明白你的意思。在这里，男朋友见到气喘吁吁跑过来的三澄美琴，既没有去关心一下，也没有去问下迟到的缘由，直接想当然地认为自己在三澄美琴的心里没分量，直接提出分手，拒绝了有效的沟通。</p>
<p>这一幕立马让我联想到了李笑来写的一篇文章。他说择偶最重要的标准之一是对方是一个讲道理的人。此刻，三澄美琴的男朋友就是一个不讲道理的人。</p>
<p>当然，在亲密关系中，男女之间不存在单方面的过错。</p>
<p>02乐观</p>
<p>三澄美琴是 UDI 的法医，主要负责尸体解剖，这份工作被描述为 7K：危险、脏、累、规矩严格、无休假、不化妆、结不了婚（这七个词的日语首字母都是 K）。</p>
<p>在很小的时候，三澄美琴的生母便通过火炉中木炭释放的一氧化碳实行了全家自杀，而三澄美琴是全家唯一的幸存者。面对生活中的困难，三澄美琴总是非常乐观。她说：有功夫绝望的话，还不如吃点好吃的去睡觉呢！</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbmpusak3qj31400p0jum.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>电视剧《将夜》中，宁缺的一句话重复出现了很多次，每次都打动我：我们好不容易活下来，不能轻易死！</p>
<p>“世界上只有一种真正的英雄主义，那就是在认识生活的真相后依然热爱生活。”《非自然死亡》这部剧，反映了很多日本社会的现实，比如性别歧视、官员之间的相互推诿、超负荷的工作、校园霸凌、无良媒体等等，帮助你认清生活的真相之后如何热爱生活。</p>
<p>03父爱</p>
<p>一位在蛋糕厂上班的父亲，每天被迫超负荷工作，远远超过日本法律规定的加班时长上限。社长在家举办派对，但这款网红蛋糕当天已经售完了，直接一个电话让准备下班的工人们继续做，做完还要送过去。</p>
<p>这位父亲充当骑手去送，社长接过蛋糕之后一句感谢的话都没有。回去的路上，这位父亲因为天天超额加班，困得不行，骑车过程中打盹，摔了一跤。这一摔，留下了致命的伤害。</p>
<p>导演非常用心地安排了这一幕的镜头切换。首先是社长家中的派对，送去的蛋糕被参加派对的人乱扔，蛋糕落地；然后镜头切换到这位父亲骑车摔跤倒下；接着天空中烟花绽放，父亲想到了家里的老婆孩子；最后是家中的老婆孩子坐在窗前看烟花，等待父亲的归来。</p>
<p>这一幕让人忍不住落泪。</p>
<p>04比特币</p>
<p>《非自然死亡》这部剧非常与时俱进，在第 6 集中还提到了比特币和利用加密货币的噱头坐庄割韭菜。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbmrgvp3faj311q0u0gqx.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>日本是世界上少数对比特币非常友好的国家，早在 2017 年就正式承认了比特币是一种合法的支付方式，而且日本的很多商场都接受比特币支付。</p>
<p>这部剧是 2018 年 1 月份上映的，所以大概率是 2017 年拍摄的，而 2017 年是比特币的大牛市，价格从年初的 961 美元涨至最高 20089 美元，涨幅将近 21 倍！这一年也是各种垃圾项目疯狂割韭菜的过程，只要一份白皮书，就有很多人投钱进来。</p>
<p>剧中的四名合伙人，靠一份白皮书实现了财富自由，并通过假消息——他们发行的加密货币即将被新加坡官方认可——坐庄割韭菜。</p>
<p>05职业</p>
<p>九部六郎是 UDI 里的实习生，祖父是开私人诊所的，家里的其他人也都是医生或者在医疗机构工作。所以，家人对他的期待就是成为一名医生。然而，九部六郎并不喜欢医生这个职业，而且在医学院成绩很差，还休学了一阵子。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbmrsz00wsj31400p0qc8.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>在父亲的眼里，他是看不起法医这个职业的，因为他认为活人都会想办法把钱花在活着的病人身上，而不是死人身上，所以主要负责解剖尸体的法医是没有前途的。</p>
<p>面对家人的强势态度，该怎么办？听从家里的安排，还是选择自己喜欢的职业？</p>
<p>最终，九部六郎还是选择了法医，去了 UDI。</p>
<p>当职业和家人的期待产生冲突时，你会怎么选？反正我每年回家，母亲或者其他亲戚都会建议我去考公务员。在他们眼里，只有三种职业：公务员，教师，和其它。</p>
<p>06死亡</p>
<p>如何看待死亡？</p>
<p>在中国文化中，谈死色变，“死亡”是一个不吉利的话题，大家都选择避而不谈。比如说，很多次和别人聊天时，我谈到我父亲的过世，隔着屏幕我都能察觉到对方会觉得冒犯了我，心怀歉意，其实大可不必。生老病死本是常态，也是可以公开谈论的，并不需要避而远之。</p>
<p>所以，我很喜欢剧中 UDI 社长对“死亡”的态度：人死了哪会分什么好人坏人，只是碰巧死了，我们也只是碰巧活着。碰巧还活着的我们，不能把死亡当作不吉利的东西。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbmsdni1c6j30vj0u077p.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>07</p>
<p>媒体</p>
<p>媒体、媒体人应该以什么样的态度去报道事实？为了阅读量，为了流量，可以哗众取宠吗？</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="../../../../../Desktop/Screenshot%202020-02-04%20at%2018.23.36.png" alt="Screenshot 2020-02-04 at 18.23.36" loading="lazy"></figure>
<p>剧中，一家标榜“写读者想看的东西就是媒体使命”的周刊，曝光法医的隐私，恶意歪曲事实；一个自由媒体人，为了自己的著作和名声，竟然心理扭曲到协助杀人犯。</p>
<p>08 结语</p>
<p>作为一部悬疑剧，《非自然死亡》在情节设计上非常赞，最大的亮点在最后三集。第 8 集中，一位呆过监狱的大叔，从火场里救出了一位伤员之后，再跑进火场救人，最后因为缺氧窒息而死，在大火中丧生。而这位被救出的伤员，竟然是埋伏了一整部剧的杀人犯，连续杀了 26 个人。如果这位伤员没有被救出，UDI 里的另外一位法医就要一辈子被外人误认为是杀死自己女朋友的凶手…….</p>
<p>一命换一命，唯一从火场中救出的一命，竟然是一个连续杀了 26 人的杀人犯……真让人唏嘘不已！</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbmtyv5f0jj31400p0tcq.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<hr>
<p>注：本文首发「JackyLHH的笔记」<br>
https://mp.weixin.qq.com/s/VPEW86Usrw6Wwauq8IzdDQ</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[悲惨世界，美丽人生]]></title>
        <id>https://jackylhh.github.io/4VYxTvoci/</id>
        <link href="https://jackylhh.github.io/4VYxTvoci/">
        </link>
        <updated>2020-01-26T15:18:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>这部电影豆瓣排名第 5 名！</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>这部电影豆瓣排名第 5 名！</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>”这是个简单的故事，但不易说。像寓言，有悲有喜，也像寓言，让人不可思议。“</p>
<p>1939 年，意大利，犹太青年圭多和朋友一起开车兜风，意外邂逅了青年女教师多拉。圭多对她一见钟情，于是谎称自己是王子，对她说：“早安，公主！”</p>
<p>影片的前半部分，圭多为了追求多拉，制造了各种巧合与浪漫：假扮督学，去多拉的学校见她；买了戏剧门票，却全程只盯着多拉看；不会驾驶，却依然开车带着多拉离开剧院；为了不让多拉踩着湿漉漉的地面，直接在路上铺上红毯；骑着马闯入宴会，从多拉的未婚夫身边带走多拉…...</p>
<p>圭多轻浮，疯癫，叛逆，甚至还有点“油腻”。送多拉回家时，在门口，他再也无法抑制住自己对多拉的强烈的爱，于是脱口而出了下面这段非常“直男”式的告白：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbaa10g1rgj310v0u00ui.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>男主角圭多的“直男式”表白</p>
<p>多拉，属于别人眼中的“乖乖女”，但她却受够了外界对她的无形约束。她不喜欢应酬，不喜欢被安排的婚姻，内心深处向往着真正的自由。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbaaef723dj31400p077i.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>向往浪漫主义的女主角：圭多</p>
<p>男主圭多的诙谐幽默，每次见面时制造的惊喜，正好满足了女主多拉对浪漫主义的向往。于是，他们冲破了阻碍，结婚了，并生下了一个聪明可爱的男孩。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbaagf7nhxj31400p0hdt.jpg" alt="Screenshot 2020-01-26 at 18.40.17" loading="lazy"></figure>
<p>如果说影片的前半部分主要表现爱情，那影片的后半部分则侧重表现父爱。</p>
<p>二战时期，德国采取了迫害犹太人的残忍做法。意大利也属于轴心国，男主圭多和儿子因为是犹太血统，被押送到了犹太人集中营。女主多拉并不是犹太人，但为了丈夫和儿子，自愿去了集中营。</p>
<p>集中营里脏乱差的环境，让儿子一进去之后便嚷嚷着要回家，要吃点心，完全不知危险。男主圭多只好编了一个巨大的谎言来安抚：他们现在正在做一个游戏，率先得到 1000 积分就可以赢得一辆真正的坦克。</p>
<p>从小喜欢坦克的儿子在谎言的诱惑下，留了下来，按照男主圭多的要求，白天藏好自己，不让督查的德国士兵发现，因为发现了就会“被淘汰出局”。为了让这个谎言继续下去，男主圭多每天用各种谎言让儿子相信，他们真的是在做一个为时多月的游戏。</p>
<p>在集中营里，男女是隔离开的，男主也始终不忘女主。逮到一个广播室里没有德军在场的机会，他冒着生命危险带着儿子对着广播说“早安，公主”，让女主知道自己和儿子还活着。集中营里的其他孩子都被送到洗澡室里，用毒气杀死了，男主儿子没被抓走，一是因为召集孩子们去“洗澡”时，男主儿子一直讨厌洗澡，所以偷偷溜了；二是男主用游戏的谎言，让儿子自觉地在集中营里躲藏好，不让德军发现。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbab81s4drj31400p078a.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>纳粹政权倒台前夕，德军要将集中营里的所有人拉出去全部杀死，毁尸灭迹。男主让儿子躲在垃圾桶里，用谎言诱惑他：游戏进入了最后时刻，躲在里面不要出来，直到所有人都离去了安全了再出来，就能得 60 分，完成 1000 积分的目标，可以坐在真正的坦克回家。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbabahjlokj31400p0ju8.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>让儿子躲藏好后，男主圭多就去找女主了，然而却很不幸，在寻找的过程中男主被德军抓获。德军举着枪带男主去偏僻的角落处决，路过藏有儿子的垃圾箱时，男主故意和儿子抛了媚眼，大摇大摆、非常浮夸地向前走，让儿子继续相信这是一场游戏，没有危险。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbabk762jpj31400p0mzk.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>第二天，德军撤退了，集中营里幸存下来的犹太人也渐渐离去，男主的儿子从垃圾桶中出来。这时，美军开着坦克来了，男主儿子坐上了坦克；女主也幸存了下来。儿子见到母亲后，说到“我们赢了”，攒足了 1000 积分，坐着坦克回家。</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbabmx3rf9j31400p0ah2.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>《美丽人生》是一部以二战为背景、1997 年上映的意大利电影，在豆瓣电影排行榜中排名第五。不同于其他严肃的战争题材的电影，这部电影用了荒诞喜剧的形式，前半部分可以当成爱情主题的喜剧片，后半部分是父爱主题的剧情片。</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbabuawyg3j30w50faq6k.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>值得一提的是，这部电影的导演、编剧、男主演都是罗伯特·贝尼尼（Roberto Benigni ），太有才了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gbac1j3mj8j31400p078t.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>导演、编剧、男主圭多的饰演者：罗伯特·贝尼尼</p>
<p>《美丽人生》这部电影，除了父爱让我感动之外，收获最大的是：<strong>无论何时，都要对生活乐观！</strong></p>
<p>电影的前半部分，男主圭多追求女主多拉的过程，是一个“屌丝追求白富美”的过程。男主并没有自卑，而是非常乐观，每天想着去制造各种巧合和惊喜，给女主带去欢乐。电影的后半部分，在集中营里，面对悲惨的现实生活，男主依然选择了乐观，自己去承受苦难，也要给孩子编织一个“美丽人生”。</p>
<p>此外，在看电影的过程中，我也在反思自己：和男主不同，我并不是一个诙谐幽默的人，也不是一个有趣的人，甚至很多时候，我是一个挺无趣的人。对自己不感兴趣的东西，比如明星、八卦、足球、篮球等等，我一点都不关心，一点想了解的欲望都没有，所以常常和别人聊天，聊着聊着就不知道聊什么了。我的兴趣点太小众了，只对自己熟悉的东西能侃侃而谈，所以常常只做倾听者，只想听别人怎么说。</p>
<p>因此，我非常羡慕男主，能做一个有趣的人，乐观的人。</p>
<p>今年的 1 月 3 日，《美丽人生》这部电影的 4K 修复版在国内上映了，不过鉴于目前的疫情，还是推荐大家在线观看。等安全了，这部电影值得去电影院二刷、三刷、甚至四刷…...</p>
<p>你看过哪些值得推荐的影视作品或者书籍？欢迎在留言区安利，谢谢！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[安利一部美剧：切尔诺贝利（Chernobyl）]]></title>
        <id>https://jackylhh.github.io/g7As3D_G0/</id>
        <link href="https://jackylhh.github.io/g7As3D_G0/">
        </link>
        <updated>2020-01-25T11:34:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>安利一部美剧！</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>安利一部美剧！</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<blockquote>
<p>谎言的代价是什么？并不是它会被错当成真相。真正的危险是，如果我们听了太多谎言，会再无法分辨出真相。到时我们要怎么办？只能抛弃追寻真相的希望，而满足编造的故事。在这些故事里，我们不关心英雄是谁，只想知道改责怪谁。</p>
</blockquote>
<p>《切尔诺贝利》（Chernobyl）是今年过年回家后我看的第一部美剧，一共 5 集，由 HBO 出品，重现了前苏联时期修建的切尔诺贝利核电站发生的爆炸事件。</p>
<p>1986 年 4 月 26 日，位于乌克兰境内的切尔诺贝利核电站发生了爆炸并起火，释放出的物质辐射强度大概为 400 颗在广岛爆炸的原子弹。当地的消防员被传唤去灭火，然而并没有人意识到他们身处危险之中。一些消防员不小心碰到了爆炸后的残骸上的黑色石墨，瞬间接触部位被废。因为辐射强度太大，这些消防员后续全身溃烂，最后在医院里陆续死去。</p>
<p>另一边，在核电站控制室里主导这次安全测试的技术负责人迪亚特洛夫，固执地认为这只是一起简单的反应堆屋顶爆炸起火事件，反应堆里的堆芯并没有受损外泄（实际是爆炸了）。即便是底下的工作人员，出去视察后返回的人员都跟他说堆芯炸毁了，迪亚特洛夫还是不相信，因为他已经按了停止键，按理说反应堆会停止，堆芯不可能爆炸。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gb8tkhj570j31400p0tb3.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>此次测试的技术负责人：迪亚特洛夫</p>
<p>当地召开紧急会议，迪亚特洛夫在报告事故依然称事态在控制当中。与会的官员，虽然有少部分人担心核辐射问题，认为应该撤离当地的居民，但大多数人认为应该大事化小。最后，一位年长的官员发表了一番颇具煽动性的讲话，提出封锁城市、切断民众与外界的所有资讯，得到了与会人员的一致赞同。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gb8tg75gpkj31400p00vq.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>这起事故就这样大事化小，相互隐瞒，向上级瞒报，在报告呈给前苏联最高领导人戈尔巴乔夫时，也只是说反应堆发生火灾但并没有爆炸。幸好在戈尔巴乔夫主持的这个会上，有一位名为瓦列里·列加索夫的核专家。他在报告中，看到有消防员接触了黑色的爆炸残骸，接触部位被废，立马推断出这个黑色物质是石墨，而石墨只有反应堆堆芯中有，从而判断出堆芯被炸毁，核辐射物质外泄。于是，他站起来讲诉了自己的判断，并强调了核泄漏造成的危险后果。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gb8zys9oitj31400p076t.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>核专家：瓦列里·列加索夫</p>
<p>虽然瓦列里·列加索夫只是靠推断，但还是引起了戈尔巴乔夫的重视。戈尔巴乔夫指派了鲍里斯.谢尔比纳作为官员代表，和专家瓦列里·列加索夫一同前往查看灾情。刚开始，鲍里斯.谢尔比纳处处展现官僚主义作风，傲慢，固执，无理，不想惹事，只想快速完成灾情查看任务然后离去。但最后到灾区后，面对下级的隐瞒，鲍里斯.谢尔比纳开始警觉起来，听从专家瓦列里·列加索夫的建议，重新派人检查核辐射强度，最后确信了专家瓦列里·列加索夫的判断：核反应堆爆炸了，核辐射非常强烈。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gb904ca4crj31400p076x.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>负责事故善后事宜的官员：鲍里斯.谢尔比纳</p>
<p>处理反应堆爆炸残留的工作非常危险，核辐射非常强，所以在后续几集中，我们可以看到一幕又一幕让人感动、让人几度落泪的画面，</p>
<p>首先是当地居民的撤离工作。一位经历过多次战争的老奶奶，不愿意撤离，毕竟这个地方她呆了那么多年，大大小小的战争都经历了，她是幸存者。而此刻的核污染，肉眼看不见，见过大世面、年纪也非常大了的她，自然不想走。前来劝说的年轻士兵，多次劝说无效后，最后拔枪打死了她正在挤奶的那头奶牛。</p>
<p>核反应堆下面的地下水管，需要打开阀门泄水，需要三名熟悉内部结构的人员进入地下通道蹚水过去操作。在动员大会上，说给去的人一些资金补助，但底下无人因为钱心动，毕竟这个工作很可能因为核辐射丧命。最后，动员人员只能实话实话，告知如果不关闭水阀会带来非常严重的后果。最后，三名工人舍小家为大家，自愿站出来去完成任务。</p>
<p>怕熔化后污染地下水，需要在核反应堆底下挖地道，装热交换器，煤矿厂的矿工们义无反顾地接下任务，日以继夜地挖。挖到后面，因为地下通道里温度太高，又不能用风扇排热，矿工们就选择了最原始的办法——赤身裸体地工作。看到这一幕，让人感动。</p>
<p>处理反应堆屋顶上的石墨残骸，最初启用了遥控的机器人设备，甚至还从当时的西德进口了先进的设备，但都因为辐射强度太大，机器电路板瞬间被毁而失败。最后也只能采用最原始的办法——生物机器人，就是派人穿着防护服清理。因为辐射大，每个人只能工作 90 秒。所以，一批又一批地人冲锋上千，冒着生命危险去干满那 90 秒钟。</p>
<p>清理污染区的动植物时，镜头对准了一位年轻的、之前从未参战的士兵。他和其他两位老兵被分配去射杀污染区的所有动物，大部分是当地居民的宠物——猫、狗等等。老兵跟他说，如果一枪射杀不死动物，立马开第二枪、第三枪……直到打死为止，不要让动物受苦。这位年轻的士兵，犹豫了很久才小心翼翼地开抢打一直狗，但没有一枪致命，紧张的他无法打下第二枪。后来，他在挨家挨户排查的时候，看到一只母狗带着一群刚出生不久的小狗，他再次犹豫了，无法下手。影片非常真实地刻画了这位年轻士兵的心理。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gb906wea9mj31400p0wiq.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>…...</p>
<p>影片的最后，是事故责任的判定。核电站技术负责人迪亚特洛夫，以及两位当地的官员，成了被告。在法庭上，核专家瓦列里·列加索夫揭露了酿成事故的真正罪魁祸首：为了省钱，苏联当局的核电站反应堆设计有缺陷，而且此缺陷早在十多年前就被有关专家指出过，但苏联当局对外隐瞒了这个设计缺陷。</p>
<p>所以，核电站技术负责人迪亚特洛夫虽然违反规定，在条件不具备的情况下进行安全性测试，但在他按下终止键的时候，他并没有意识到因为设计缺陷，这个终止键并不会终止实验，而是会引爆反应堆。</p>
<p>因为在法庭上的真相揭露，核专家瓦列里·列加索夫此后被苏联当局单独隔离，两年后，上吊自杀。</p>
<p>百度百科显示，这场切尔诺贝利事故一共造成了 9.3 万人死亡，导致 27 亿万人患上癌症，然而苏联当局公布的死亡人数是 31 人。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1gb908bi7tej31400p00ux.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>目前，因为某些不可描述的原因，这部美剧的相关信息已经从豆瓣网站下架了。如果想看，推荐下载“人人影视”App，美剧资源多，下载速度比迅雷还快。</p>
<blockquote>
<p>人人影视：http://app.rrys.tv</p>
</blockquote>
<p>看完这部美剧，感想颇多，比如在大灾难面前，舍小家为大家的爱国精神让人感动，再比如如何去看待真相，等等。</p>
<p>值此“啥也不用干，在家躺着就能给社会做贡献”的特殊时期，安利这部美剧给你～如果你有推荐的影视作品，欢迎在留言区安利。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020 新年计划：虽然很可能实现不了，但有计划总比没计划好！]]></title>
        <id>https://jackylhh.github.io/x22ylTzjM/</id>
        <link href="https://jackylhh.github.io/x22ylTzjM/">
        </link>
        <updated>2020-01-01T09:15:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>这是我的 2020 新年计划 !</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>这是我的 2020 新年计划 !</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>今天是 2020 年的第一天，首先祝大家元旦快乐！</p>
<p>万万没想到，上一篇《年终总结：我的 2019 年》截止到现在，已经达到了 2929 阅读人次，而发文时本公众号的订阅人数才 484 人。换句话说，<strong>那篇文章的阅读人次是订阅人数的 6 倍！</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gah3wrfr4bj30v406wwf3.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>根据微信后台的数据显示，那篇文章 80% 以上的阅读人次来源于微信搜一搜。<strong>这给了我 2020 年继续写文章的动力！</strong></p>
<p>前几天是我近几个月来最忙的一段时间：</p>
<blockquote>
<p>12.27（周五）：在南京上班的最后一天，下午 3 点半，从南京赶往杭州，参加晚上的“玲听 2020”区块链主题跨年演讲，结束后蹭了一顿夜宵，主要是听两位大神聊交易。</p>
<p>12.28（周六）：上午见了初中同学，一起吃了个早午餐；中午见了浙大的一位朋友，一起逛校园、吃了个午饭；下午从杭州赶往上海，租了房；晚上从上海赶回南京。</p>
<p>12.29（周日）：整理、打包书籍和物品，并寄往上海；中午去理了个头发；傍晚拎着一床被子从南京赶往上海。</p>
<p>12.30（周一）：入职新公司。</p>
</blockquote>
<p>这段繁忙的日子，给了我一些思考，比如关于最简搬家清单，今天先按下不表，等以后有空了再分享。</p>
<p>去年年初没有制定新年计划，是因为我《承认自己是个普通人，制定不了一年的计划》，而且即便制定了也会半途而废。</p>
<p>今年，我的想法有了一些变化：<strong>虽然心知肚明会高估自己的能力，新年计划大部分都完成不了，但有总比没有好。</strong></p>
<p>以下是我的 2020 新年计划：</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gah5ol78ljj30u017tjwu.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h1 id="1">1</h1>
<h2 id="职业发展">职业发展</h2>
<p>职业发展上的 2020 新年计划主要围绕个人的终极目标，想输出更多的原创作品，在区块链行业留下自己的印迹。</p>
<p><strong>1、本职工作</strong>：原创 50+ 篇文章；输出其他形式的作品。</p>
<p><strong>2、自由职业的能力</strong>：个人微信公众号输出 24+ 篇原创文章；尝试给其他媒体投稿；翻译 12+ 英文文章/视频。</p>
<h1 id="2">2</h1>
<h2 id="投资">投资</h2>
<p>因为我个人的终极目标主要依赖于投资，所以即便去年亏损了 10 万多，今年还是会继续投资的。</p>
<p><strong>1、定投</strong>：每周日定投加密货币，直到比特币的价格创历史新高（突破 2 万美金）。</p>
<p><strong>2、止盈止损</strong>：如果加密货币的投资解套并盈利，将逐步套现；如果套现，就去配置美股或其他非加密货币资产。</p>
<p><strong>3、记账</strong>：记录每月的花费，和买加密货币的开支。</p>
<h1 id="3">3</h1>
<h2 id="学习成长">学习成长</h2>
<p>今早刷朋友圈，看到好多人昨晚是在看罗振宇《时间的朋友》跨年演讲中度过的。保持一颗上进的心，是件好事情。</p>
<p>在上一家公司，同事们发的最多的表情包之二，就是“<strong>学习是世界上最快乐的事情</strong>”、“<strong>我的心里只有一件事，就是学习</strong>”：</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gah4smn93nj30hr0qp3z2.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>**虽然我并不认可“学习是世界上最快乐的事情”，但我赞同学习的重要性，尤其是在区块链这个多学科交叉的领域。**下面这张图片来源于“玲听 2020”区块链主题跨年演讲，展示了区块链行业的多学科交叉属性：数学、计算机科学、经济学、密码学、法学…….</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gah50tpxctj30u00bz3z9.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>所以，2020 年，我希望自己也能像朋友圈里的那些人一样，保持一颗学习的心、上进的心。</p>
<p><strong>1、逻辑思考能力</strong>：看完四本有助于培养批判性思维（Critical Thinking）的原版书，分别为《Beyond Feelings》、《Critical Thinking》、《Being Logical》、《Introduction to Logical Theory》。</p>
<p><strong>2、英语</strong>：每天精读 1 篇 The Economist 的文章；每天泛读 4+ 篇区块链英文报道。</p>
<p><strong>3、看书</strong>：看完 12+ 本英文原著；看完 36+ 本中文书。</p>
<p><strong>4、摄影/Vlog</strong>：拍 100+ 张照片；拍 10+ Vlog。</p>
<p><strong>5、绘画</strong>：学习 Procreate 绘画，输出 5+ 幅简单的画。</p>
<p><strong>6、技能学习</strong>：数据可视化；Photoshop；Final Cut Pro；AE。</p>
<p><strong>7、Python 编程</strong>：把李笑来的《自学是门手艺》学完。</p>
<p><strong>8、对时间的感知能力</strong>：每天在印象笔记中写日报；用 ATracker Pro 软件记录每天主要的时间花费。</p>
<h1 id="4">4</h1>
<h2 id="健康">健康</h2>
<p>今天早上起来称体重，还是大吃一惊，竟然超过 78kg 了！</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gah5d8yknuj30ku0rl752.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>昨晚聚餐时，同事们还说公司是个“养猪场”，大家来公司后都胖了好几斤，我吹牛说我不会让自己再胖了。所以，今年控制自己的体重、保持身心健康是重中之重。</p>
<p><strong>1、睡眠</strong>：每天夜里 12 点前睡觉；每天睡眠时长 7 小时以上；每天正念呼吸 10min+。</p>
<p><strong>2、运动</strong>：每天保证苹果手表 Activity 的三个环完成闭合；每周跑步一次。</p>
<p><strong>3、饮食</strong>：每周的能量摄入控制在日均 1800 千卡以内；晚餐尽量用水果/蛋白质代替；每个月轻断食 2 次。</p>
<p><strong>4、亲密关系</strong>：每周给母亲打 1 个电话；如遇合适的女孩，勇敢地去追。</p>
<h1 id="5">5</h1>
<h2 id="结语">结语</h2>
<p>“<strong>取乎其上，得乎其中；取乎其中，得乎其下；取乎其下，則無所得矣 。</strong>”</p>
<p>2020 年，一起加油！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年终总结：我的 2019 年]]></title>
        <id>https://jackylhh.github.io/4DNHaw-rw/</id>
        <link href="https://jackylhh.github.io/4DNHaw-rw/">
        </link>
        <updated>2019-12-27T00:00:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>这是我个人的 2019 年年终总结！</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>这是我个人的 2019 年年终总结！</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>不久前，在豆瓣上拜读了同事写的 2019 年成就事件（职业、生活、学习成长），我就想着抽空自己也写一篇年终总结。</p>
<p>上一次写年终总结是 2017 年年末，那时我用了时间轴的方式，回顾自己过去一年都做了什么，详见《<strong>2017 年时间轴</strong>》。</p>
<p>两年后，我的很多想法都发生了变化，比如<strong>对年终总结的看法，我认为重要的不是过去一年做了什么、没做什么，而是背后的个人思考。</strong></p>
<p>所以，今天的这篇年终总结，虽然依然会记录下这一年都做了什么，但我更希望将重点放在个人的思考上。这些思考或许不够成熟，或许多年后回顾时会发现可笑至极，但它们确实是我当下头脑里最真实的存在。</p>
<h1 id="1">1</h1>
<h1 id="职业">职业</h1>
<p>作为一名区块链自媒体编辑，我每天的主要工作就是<strong>编辑微信公众号文章</strong>：</p>
<blockquote>
<p>从今年元旦起到现在，我大概编辑、排版和负责推送了 320 篇公众号文章。</p>
</blockquote>
<p>编辑的另外一项工作，是<strong>输出原创文章</strong>：</p>
<blockquote>
<p>从今年元旦起到现在，我在公司的公众号上一共发表了 74 篇原创文章，其中：</p>
<ul>
<li>头条文章 23 篇，平均阅读人次 5883；</li>
<li>次条科普文 51 篇，平均阅读人次 1554。<br>
详见：https://shimo.im/sheets/hTty3gDgPKwdvvRr/MODOC/</li>
</ul>
</blockquote>
<p>比较幸运的是，《区块链技术的应用与未来》一文刊登在了<strong>北京日报和「学习强国」App</strong>，《迟迟不来的 Filecoin 凭什么令人充满期待？|一文说透 IPFS》一文被**《时代观察》杂志**的编辑看中并刊登。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gaajtgttxuj30u00ph0vr.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>在这些原创文章中，我个人觉得最有价值的文章是「一文说透」系列</strong>，虽然阅读量并不是最高的，但这些文章具有长期价值，即几年后回过头来看，这些文章对区块链新手依然有帮助。不过，考虑到阅读量，「一文说透」系列只写了莱特币（LTC）、瑞波币（XRP）、USDT、门罗币、IPFS，之后我就没有继续写了。</p>
<p>在工作能力上，今年也有两次较大的提升：一次是掌握了次条科普文的写作能力，另一次是从次条科普文到头条文章的迁移。</p>
<p>但是，随着自己开始有能力写一些头条文章之后，相应的瓶颈也出现了：<strong>如何让自己的文章写得更有深度？</strong></p>
<p>这一瓶颈困扰了我好长时间，一度让我失去写头条文章的兴趣和动力，最后因为其他机遇的出现，我选择了元旦后换一个工作环境作为解决之道——离开南京，去上海。</p>
<p>詹青云在《奇葩说》里提到：“<strong>不停地放下自己已经有的一切，让环境去重塑你，这是成长的捷径。</strong>”离开呆了七年半的南京这个舒适圈，去陌生的上海，就是希望让环境重塑我。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gaajvcs05rj30u00w0tc1.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>随着年龄的增长，人在职业上的每一个选择都会愈发谨慎。一年前离开国企，从外贸业务员转到区块链自媒体编辑，再到即将从南京转到上海，<strong>我庆幸的是自己的每一个职业选择都有考虑是否更接近我的人生终极目标</strong>——做一个自由职业者，依靠投资获得主要收入，过每天写写文章、拍拍照的自由生活。</p>
<p>至于去上海后发展如何，一切还尚未可知。不过可以确定的是，<strong>2020 年我会持续输出更多原创性文章，在区块链行业留下自己的印记。</strong></p>
<h1 id="2">2</h1>
<h1 id="投资">投资</h1>
<p>我的人生终极目标很大程度上依赖于投资，然后，<strong>今年却是投资非常失败的一年：作为一名 2016 年下半年就入场了的老韭菜，我至今账面上还浮亏 10 万多。</strong></p>
<p>投资真的是一件非常专业的事情，我们能在投资上赚到钱，绝大多数时候是因为运气好（投资环境好）。但光凭运气是远远不够的，很容易最后落得“<strong>凭运气赚来的钱，凭本事亏回去</strong>”。</p>
<p>除了账面浮亏 10 万多之外，我今年在投资能力上也并没有什么长进，只看过《期货大作手风云录：初入期海》这一本跟投资相关的书籍，而这本书留给我的最大感受是：<strong>依靠投资赚钱真的太难了！！！</strong></p>
<p>**做任何投资，都不要 All In，一定要想办法让自己的投资系统具有反脆弱性，即便遇上黑天鹅，也不会影响你的生活。**所以，闲钱投资。而我，进入区块链行业后就一直 All In，每个月发工资后留下生活费，剩下的全部拿去买币，所以遇上这两年的熊市，亏得一塌糊涂。这是我犯的第一个大错误！</p>
<p>**如果投资盈利了，一定要套现一部分。**今年下半年，我曾经解套并盈利了，但因为自己的贪婪，又去加了杠杆，结果行情下去了，“眼见他起朱楼，眼见他宴宾客，眼见他楼塌了”，到现在还浮亏 10 万多。投资盈利后不套现一部分，这是我犯的第二个大错误；高风险投资还去加杠杆，这是我犯的第三个大错误！</p>
<p>**大家都知道能赚钱的时候，离亏损就不远了。**今年区块链行业出现了好几次“看似能赚钱”的机会，我反应慢，怕风险不敢参与，但后来看到别人稳稳当当赚到钱后，就跟着一起进入，最后被收割了。这是我犯的第四个大错误！</p>
<p>**投资是一件非常专业的事情，一定要心存敬畏。**2020 年，希望自己慢慢脱离“韭菜”的身份标签和“被收割”的投资命运。</p>
<h1 id="3">3</h1>
<h1 id="学习成长">学习成长</h1>
<p>在今年公司举办的核心用户线下见面会活动中，我做过一场“如何快速入门区块链”的主题分享，其中提到了“<strong>通过系统化的知识是快速入门陌生领域的捷径</strong>”。</p>
<p>看书，就是通过系统化的知识帮助自己快速了解一个新领域。</p>
<p>相比于我一个同事今年看完了 50 多本书，我看完的书就比较少了，只有 10 本：</p>
<p>1、<strong>《把时间当作朋友》</strong>：这本书是二刷，第一次看是 2015 年，笔记详见《书摘|时间真的能管理吗？》。</p>
<p>2、<strong>《你凭什么做好互联网》</strong>：互联网大 V 曹政的书，看完后最深刻的感受是互联网创业太难了。</p>
<p>3、<strong>《公众号实战运营手册》</strong>：粥左罗的书，对微信自媒体的工作很有启发。</p>
<p>4、<strong>《对赌：信息不足时如何做出高明决策》</strong>：现在只记得“凡事要量化，概率思维”这一条。</p>
<p>5、<strong>《你有你的计划，世界另有计划》</strong>：万维钢的得到专栏合集。</p>
<p>6、<strong>《上手》</strong>：教你如何快速掌握一门技能的书，“想去哪里，就从哪里开始”。</p>
<p>7、<strong>《期货大作手风云录—初入期海》</strong>：中国版的《股票大作手回忆录》，可惜作者和利弗莫尔一样，用自杀结束了自己的生命。</p>
<p>8、<strong>《保险自选手册：零基础轻松买对保险》</strong>：看这本书是为了给自己和母亲配置商业保险，读后感详见《买对了才保险！买保险时，你需要知道这些…...》。</p>
<p>9、<strong>《嗨，早知道英语我就这么学了》</strong>：微博大 V 管鑫的书，去年买过纸质版，看完后送人了。前几天晚上失眠，就在微信读书上重读了一遍，主要是想给自己打点“鸡血”，让自己重新捡起快要荒废了的英语。</p>
<p>10、<strong>《定投改变命运》</strong>：“李老师的书要看，李老师的币不要买！”这本书李笑来开源了，纸质版书名是《让时间陪你慢慢变富：定投改变命运》。</p>
<p>现在年终总结回顾，我发现<strong>看完的书大部分内容都忘了，也并没有对我的生活起到很大的帮助，所以一定是我看书的方法出了问题。</strong></p>
<p>之前看书，如果是电子书，用 MarginNote 3 软件边看边划重点，看完后将笔记导入到「幕布」软件一键生成思维导图，就 Over 了。这种看书方法是有缺陷的，<strong>看书的重点并不在于你划了多少条金句、做了多少笔记，而在于看完后思考这本书中的哪些东西可以运用到自己的生活、工作中，并真正地去践行。</strong></p>
<p>2020 年，希望自己多看几本严肃的非虚构类作品，然后并慢慢地践行。</p>
<p>除了看书外，今年也通过 B 站学习了一些简单的课程，比如许岑的 Keynote 教程，李涛的 PS 教程。2020 年希望能完成一些 MOOC 课程。</p>
<h1 id="4">4</h1>
<h1 id="足迹与影视">足迹与影视</h1>
<p>今年 5 月份，公司组织旅游去了云南。因为是第二次去云南了，所以没有去年我一个人自由行时留下那么深刻的印象。</p>
<p>今年 11 月初，借着世界区块链大会去了趟乌镇，感受了一下典型的江南水乡，详见《透过镜头看世界：浙江乌镇》。</p>
<p>今年 12 月，去了镇江，游了金山寺和西津渡，品尝了正宗的镇江锅盖面。</p>
<p>前几周，还早起和朋友一起爬上紫金山看了日出。</p>
<p><strong>今年还是太宅了，2020 年希望多出去走走，看更多不同的风景，认识更多不同的人。</strong></p>
<p>**今年影视作品倒是看了很多，但绝大部分都是下饭剧，没什么营养，纯粹是消磨时间。**以下几部影视作品，是值得推荐的：</p>
<p>1、<strong>电影《燃点》</strong>：ofo、罗永浩等几位创业者的故事，看完后最大的感受是创业维艰，不要轻易创业。这部电影没有《哪吒之魔童降世》、《中国机长》、《攀登者》等电影那么“励志、正能量”，但它属于我今年看过的电影中，我愿意给最高分的一部。</p>
<p>2、<strong>电视剧《我们与恶的距离》</strong>：每隔一段时间，就会爆出情节非常严重的未成年人犯罪的新闻并上热搜，引发很多人愤怒，这些人甚至将《未成年人保护法》称为“禽兽保护法”。对于犯罪的未成年人，我们这个社会应该怎么对待？法律上要降低年龄限制并将他们关押起来吗？媒体应该怎么报道？严刑峻法是否真的能有助于减少未成年人犯罪？这些问题没有标准答案，《我们与恶的距离》这部电视剧会促使你去思考这些问题，看完后还会反思，对于那些犯了罪的未成年人，我们、这个社会是不是也有责任。另外，贾静雯演技真的赞！</p>
<p>3、<strong>综艺《脱口秀大会》</strong>：相比于《奇葩说》，《脱口秀大会》更好看，呼兰的很多段子真的很高级！</p>
<p>4、<strong>美剧《权力的游戏》</strong>：史上最好看的美剧，没有之一，今年播出的最后一季，很多人吐槽，但我喜欢这个结尾。</p>
<p>5、<strong>电视剧《外交风云》</strong>：以新中国建交后的外交为题材的历史剧，都是老戏骨，看完后对伟人们又多了一份敬佩。</p>
<p>6、<strong>美剧《亿万》</strong>：第四季我还没看完，主要讲述了一位美国对冲基金经理和法官之间的博弈，是一部高智商的金融题材的电视剧。整部剧牵涉到很多金融知识、法律知识以及很多经典电影中的台词饮用。这部剧很费脑，虽然是双语字幕，但很多时候还是看不懂。剧中的对冲基金经理 Axelord 成为了我的偶像，他理智、理性、极度的自律、对爱情非常忠贞、对家人无比关怀…….</p>
<p><strong>2020 年，希望多看一些高智商的美剧、纪录片、电影，少看没有营养的下饭剧。</strong></p>
<h1 id="5">5</h1>
<h1 id="其他失败的-值得反思的事情">其他失败的、值得反思的事情</h1>
<p><strong>1、健身</strong></p>
<p>今年早些时候，在闲鱼上买了椭圆机，但只用过 3-5 次；今年 9 月份的时候，办了健身卡和私教课，结果截止今天，只去了 20 次，上了 4 节私教课，体重没降反而吃得更胖了。</p>
<p>健身房坑很多，如果没有什么毅力，真的不用办健身卡，在家做做平板支撑、俯卧撑、深蹲等简单的无器械运动，也能减肥。当然，最佳的运动方式是 HIIT 高强度间歇训练，比如快跑 200 米、慢跑 300 米循环下去，这种效率高，效果好。</p>
<p><strong>2、知识付费</strong></p>
<p>今年知识付费的项目，相比于去年少了一些，但都没有非常好地利用起来：「生财有术」知识星球（600+元）、数字货币量化课程（1000+元）、粥左罗的写作课（160+元）、Medium 网站的会员（50 美元/年）…….</p>
<p>知识付费是未来的趋势，但在付费前，我太高估自己了。</p>
<p><strong>3、情感</strong></p>
<p>作为一名母胎 Solo，想谈个恋爱真难啊！</p>
<p>以前不敢谈恋爱，是因为一直觉得男人要先以事业为重，尤其是农村出来的，一无所有，需要先在大城市立足。所以，即便是遇上喜欢的人，也会觉得自己配不上，无动于衷。直到今年下半年，才慢慢想明白，恋爱和婚姻是两码事，不要一开始就想以后能不能结婚这种遥远的事情。</p>
<p>李笑来曾经在文章中分享过他自己是如何做到与妻子二十多年来从不吵架的，秘密在于找对象时将“对方是个讲道理的人”列为第一重要的标准。我偏理性，我也想找一个讲道理的人。</p>
<p>高中好友来南京，请他吃饭时请教了一些谈恋爱、脱单方面的心得，他给的建议归结起来就是：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>扩大找对象的基数，如果只有 1% 的成功概率，那就至少先去认识 100 名女孩；</li>
<li>克服心理障碍，不要怕丢脸，即便表白失败了也可以做朋友。</li>
</ul>
</blockquote>
<p>带着他给的这两条建议，以及“讲道理”这个标准，我后来遇到了一名在我看来比较讲道理的女孩。然而，一起吃完饭后，我就犯了直男癌的毛病，直接问“可以给个机会做你男朋友吗？”</p>
<p>当然，最后故事还没开始就结束了…….</p>
<p>后来，翻看了知乎上《有什么是你追了很多女生都失败后才知道的》的高票回答，其中一条是“表白是胜利的凯歌，而不是冲锋的号角”。</p>
<p>祸兮福之所倚，福兮祸之所伏。失败了也挺好的，至少我这次可以义无反顾地选择去上海。人生很长，有些事情真不能着急，顺其自然吧！</p>
<p><strong>4、Python 编程</strong></p>
<p>今年认识了一位只比我大两三岁的牛人。他和我一样，文科生，大学时就明确了将来要做软件工程师的职业目标，所以大学期间自学编程，毕业后顺利进入了某知名互联网公司。后来，辞职后去菲律宾办英语培训机构，在菲律宾和杭州都买了房。</p>
<p>他给我最大的震撼是，文科生也能学好编程，而且还是自学！</p>
<p>受他影响，我后来也开始自学了一段时间 Python 编程，甚至还买了李笑来的《自学是门手艺》（Python 的入门书籍），但最后虎头蛇尾，不了了之了。</p>
<p>复盘这件事情，我觉得最大的问题出在学习动力上。我没有给自己一个非常有说服力、能让自己信服的学习 Python 的理由，因此动力不足，没有坚持下来。</p>
<p><strong>2019 年的未竟之事，要留给 2020 年了。</strong></p>
<h1 id="6">6</h1>
<h1 id="结语">结语</h1>
<p>回顾 2019 年，总觉得我这一年整体上挺失败的，值得认真反省反思的事情非常多。最近我也在制定 2020 年的计划，希望 2019 年是未来几十年中自我感觉最失败的一年。</p>
<hr>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gab1wxpz23j31ak0u04qp.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[区块链小科普：什么是 IPFS、 Filecoin？]]></title>
        <id>https://jackylhh.github.io/qu-kuai-lian-xiao-ke-pu-shi-me-shi-ipfs-filecoin/</id>
        <link href="https://jackylhh.github.io/qu-kuai-lian-xiao-ke-pu-shi-me-shi-ipfs-filecoin/">
        </link>
        <updated>2019-12-13T12:30:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本文主要是给零基础的人科普 IPFS 和 Filecoin 项目的区别与联系。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本文主要是给零基础的人科普 IPFS 和 Filecoin 项目的区别与联系。</p>
</blockquote>
<h2 id="-more-"><!-- more --></h2>
<p>北京时间昨天凌晨 1 点 55 分左右，推迟了一年多时间的 Filecoin 项目终于启动了测试网。对于 Filecoin，很多人可能会感到陌生，但提到 IPFS（星际文件系统），相信不少人都听说过。</p>
<p>Filecoin 和 IPFS 之间是什么关系呢？IPFS 是区块链项目吗？今天，我们就来一起搞懂这些疑问。</p>
<h1 id="01">01</h1>
<h2 id="什么是-ipfs">什么是 IPFS？</h2>
<p>IPFS 由美国 Protocol Lab 实验室推出，全称是 The InterPlanetary File System，中文翻译成“星际文件系统”。<strong>顾名思义，IPFS 就是用来存储文件、存储数据的。</strong></p>
<p>我们知道，<strong>区块链本身并不适合存储大量的数据</strong>，比如现在的比特币区块链，运行一个全节点需要 250GB 以上的存储空间，且每年还在以大约  75GB 的速度在增长。这还是在比特币区块链只能记录一些简单的交易数据为前提的。如果要在一条区块链网络上存储其他类型的数据、文件，显然会非常低效，成本也非常高。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9tzjdagy8j313u0krq4m.jpg" alt="1" loading="lazy"></figure>
<p>**IPFS 不是区块链，它是一种分布式的、点对点的新型超媒体传输协议，对标目前的互联网 HTTP 协议，主要作用是提供数据的存储和传输。**所以，IPFS 可以成为区块链的底层基础设施，为区块链提供数据存储服务。</p>
<p>**IPFS 与 HTTP 协议的最主要区别在于，后者依赖中心化的服务器，而 IPFS 类似于区块链，是分布式存储，但不具备和区块链一样的“不可篡改”特性。**更简单地来说，IPFS 就是利用别人的闲置硬盘，帮你存储文件、数据资料，你对存储的文件、数据资料拥有修改权，可以随时随地做出修改。</p>
<h1 id="02">02</h1>
<h2 id="什么是-filecoin">什么是 Filecoin</h2>
<p><strong>Filecoin 是运行在 IPFS 上的一个激励层，也是一个区块链项目</strong>。Filecoin 和 IPFS 一样，都是 Protocol Lab 实验室推出的。</p>
<p>Filecoin 主要的作用就是解决“别人为什么要用他的闲置硬盘存储你的文件、数据资料”。<strong>Filecoin 给出的解决方案是，利用区块链中的经济模型进行激励</strong>：文件上传者（用户）需要支付 Token，提供硬盘存储服务的人（矿工）可以得到 Token 奖励。</p>
<p>在 Filecoin 项目中，有两类矿工：一类是提供硬盘存储服务的矿工，称为存储矿工，设备门槛相对较低；另一类是提供搜索功能的矿工，即用户输入哈希地址，就能查找到文件，这类矿工称为检索矿工，对设备的性能要求较高。</p>
<p>需要特别指出的是，<strong>Filecoin 只是如何利用经济模型让大众参与 IPFS 的一个解决方案，还可以有其他区块链、非区块链解决方案。</strong></p>
<h1 id="03">03</h1>
<h2 id="结语">结语</h2>
<p>Filecoin 的测试网已于昨天凌晨上线，截止今天上午 10:45，一共出块 2660 块，平均出块时间 45 秒。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9uxoy57ryj313u0mcjug.jpg" alt="WX20191213-104545" loading="lazy"></figure>
<p>根据官方更新的路线图，Filecoin 整个测试分为两个阶段，于明年 3 月 20 日结束，主网将在明年 3 月 23 日至 4 月 24 日期间启动。Filecoin 项目能否推动 IPFS 的发展，从现有的互联网中心化存储中分食一块蛋糕，还有待主网上线后的持续观察。</p>
<hr>
<p>如果你想深入了解，欢迎阅读我之前的文章《迟迟不来的Filecoin凭什么令人充满期待？一文说透IPFS》，文章链接：https://mp.weixin.qq.com/s/XRWMrYx7Htb0hxMh7EH9OA</p>
<hr>
<p>【声明】本文首发「白话区块链（ID：hellobtc）」微信公众号，原文链接：https://mp.weixin.qq.com/s/nxPZhk-cJ4sF9p6fZUxYqw*</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加密货币“跌跌不休”，接受比特币支付的商家数量却持续增长]]></title>
        <id>https://jackylhh.github.io/jia-mi-huo-bi-die-die-bu-xiu-jie-shou-bi-te-bi-zhi-fu-de-shang-jia-shu-liang-que-chi-xu-zeng-chang/</id>
        <link href="https://jackylhh.github.io/jia-mi-huo-bi-die-die-bu-xiu-jie-shou-bi-te-bi-zhi-fu-de-shang-jia-shu-liang-que-chi-xu-zeng-chang/">
        </link>
        <updated>2019-12-12T10:16:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本文主要介绍那些比较有代表性的、接受比特币支付的商家。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本文主要介绍那些比较有代表性的、接受比特币支付的商家。</p>
</blockquote>
<h2 id="-more-"><!-- more --></h2>
<p>从肯德基到星巴克，从航空到地铁，虽然比特币的价格从 2017 年年末的最高点一泻千里，整个加密货币市场也经历了漫长的熊市行情，但仍旧有越来越多的公司、组织、商家开始接受 BTC、ETH 等主流加密货币的支付。</p>
<p>这些公司、组织、商家接受加密货币支付，一部分原因是它们相信未来的数字化时代，加密货币会取代大部分的纸币，成为主角之一；另一部分原因，是希望借着加密货币的浪潮做市场营销，不但“讨好”区块链行业的消费者，还能吸引行业外那些喜欢体验新事物的传统消费者，以及博取媒体的眼球。</p>
<p><strong>不管出于什么目的，接受加密货币支付似乎正在成为一股小潮流</strong>。</p>
<h1 id="01">01</h1>
<h2 id="那些接受加密货币支付的商家">那些接受加密货币支付的商家</h2>
<p>根据 Coinmap 的统计，截止今天，全球一共有 15482 家商店接受比特币等加密货币作为支付手段，而在去年年末，这个数据是 14125 家。考虑到网站统计的滞后性和不全面性，2019 年新增的接受加密货币支付的商家数量，一定远远超过 1357 家。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9toavtcqij313x0n7tna.jpg" alt="8" loading="lazy"></figure>
<p>（红色的标注为支持比特币支付的商家集中度高，来源：Coinmap）</p>
<p>尽管不同的商家出发点可能不尽相同，不管是真的认可加密货币浪潮，还是想利用加密货币的噱头开展市场营销，不可否认的是，近年来接受加密货币支付的商家数量如雨后春笋般，越来越多，分布的范围越来越广。</p>
<p>下面，我们就简单盘点一下接受、即将接受或者曾经接受过加密货币支付的知名商家。</p>
<p><strong>1、肯德基（KFC）</strong></p>
<p>2018 年 1 月，加拿大肯德基连锁店就发起了一项充满创意的“比特币炸鸡桶（Bitcoin Bucket）”市场营销活动，顾客可以使用比特币购买肯德基炸鸡桶。肯德基加拿大在其官方推特中写道：</p>
<blockquote>
<p>肯德基加拿大连锁店现推出比特币炸鸡桶。当然，我们并不懂比特币是啥，也不知道它是如何工作的，但这并不妨碍你和吮指回味的炸鸡。</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9t55h38udj30hj0ir7bo.jpg" alt="5" loading="lazy"></figure>
<p>在活动期间，肯德基加拿大持续地发了多条有趣的、深得加密货币爱好者之心的推文，比如：</p>
<blockquote>
<p>“法币有黄金背书，但比特币有炸鸡背书！”</p>
<p>“自从我们推出（比特币炸鸡桶活动）之后，比特币就涨了，不客气，比特币！”</p>
<p>“如果中本聪公布了他的真实身分，他的炸鸡桶由我们请客！”</p>
</blockquote>
<p>毫无疑问，“比特币炸鸡桶”的活动一经推出，就吸引了大量的加密货币爱好者和喜欢尝试新事物的顾客，取得了非常大的成功。</p>
<p>不过，需要指出的是，这仅仅是肯德基加拿大借助加密货币这一社会热点搞的一次品牌营销活动。活动期间顾客如果选择加密货币购买炸鸡桶，并不是在肯德基收银台直接付款，而是需要通过 BitPay 的线上结帐系统进行付款。</p>
<p><strong>2、微软（Microsoft）</strong></p>
<p>微软可以称得上是区块链与比特币的“头号大厂铁粉”。除了大众所熟知的微软 Azure 区块链即服务（BaaS）平台以及基于区块链技术的去中心化 ID 验证技术——DID，微软在线商城早在 2014 年就上线了比特币支付选项。</p>
<p>2018 年 1 月，微软曾经短暂地暂停了在线商城中的比特币支付选项，但没过多久，又重新恢复了。</p>
<p>虽然微软的创始人比尔·盖茨一直扮演着“比特币黑粉”，在接受 CNBC 采访时甚至还称“比特币不会制造出任何东西，所以不应该指望它价格上涨，它存粹属于‘博傻’型投资，如果有机会的话我愿意做空它“，但微软在线商城“却很诚实”。</p>
<p><strong>3、CheapAir 公司</strong></p>
<p>CheapAir 是美国的一家出售机票、提供酒店预订和汽车租赁的线上平台。</p>
<p>早在 2013 年，CheapAir 就开始接受顾客使用比特币进行支付，并委托交易平台 Coinbase 作为它的加密货币托管方。然而，去年 4 月 Coinbase 停止了向 CheapAir 提供的与比特币支付相关的服务，随后 CheapAir 转向了加密货币支付服务提供商 BTCPayServer。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9t795nuaxj30sn0h2dta.jpg" alt="6" loading="lazy"></figure>
<p><strong>4、赛百味（Subway）</strong></p>
<p>赛百味是一家拥有不同商店的大型快餐连锁店，部分美国、 俄罗斯和斯洛伐克的赛百味分店已经开始接受比特币、莱特币等加密货币作为支付手段。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9t7tiiud0j30u60js1kx.jpg" alt="7" loading="lazy"></figure>
<p><strong>5、星巴克</strong></p>
<p>近期，比特币实物交割期货合约平台 Bakkt 因为交易量迅速扩大而再次引发大众关注。很多人不知道的是，其背后众多实力雄厚的投资公司中，星巴克也占据了一席。</p>
<p>今年 10 月，Bakkt 宣布将开发基于加密货币的消费端应用，该应用将首先在合作伙伴星巴克店内测试，有望在明年上半年正式推出。通过该消费端应用，用户可以使用加密货币来购买商品或服务。</p>
<p>不过，这并不是一些媒体所称的“可以直接用比特币在星巴克柜台扫码购买咖啡”，因为星巴克的发言人后来有澄清，说“星巴克并不接受加密货币，而是通过交易将比特币之类的加密货币转换为美元，后者才是可以在星巴克店内使用的货币。”</p>
<p>不管怎么说，作为全球最大的咖啡连锁店，星巴克在拥抱新技术，虽然不是直接接受加密货币支付，但届时顾客依然能使用加密货币支付咖啡。</p>
<p>除了上文提到的这些知名商家，维基百科、Overstock 公司、互联网档案馆（Internet Archive）、AT&amp;T 公司等等，都早已开始接受加密货币支付或者捐赠。</p>
<h1 id="02">02</h1>
<h2 id="如何接受加密货币支付">如何接受加密货币支付</h2>
<p>对于商家、线下的实体店来说，一般有以下几种方式来接受顾客使用加密货币支付他们所购买的商品或服务。</p>
<p><strong>1、加密货币 POS 机</strong></p>
<p>在众多使用加密货币作为支付手段的付款方式中，使用加密货币 POS 机是最简单、最便捷的一种。在使用时，和传统的 POS 机类似，客户只需要展示自己的加密货币钱包付款码或者加密货币借记卡，刷一下即可完成付款。</p>
<p>目前，已经有越来越多的制造商将加密货币支付的功能整合到自己生产制造的 POS 机中。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9svlqeegfj30u00u0h7f.jpg" alt="2" loading="lazy"></figure>
<p>根据 Cointelegraph 的报道，巴西最大的支付处理提供商 Cielo 公司于今年 8 月 30 日宣布，其销售网络中的 PoS 机将支持 BTC 等加密货币支付。数据显示，Cielo 公司一共运营着 140 多万台 PoS 机，分布在巴西 5500 多个城镇。</p>
<p>今年 11 月，法国支付巨头 Ingenico 公司也与总部位于新加坡的加密货币初创公司 Pundi X 展开了合作，将后者的加密货币支付模块整合到  Ingenico 公司现有的 POS 机上（基于 Android 的 APOS A8 机），使得所有使用 Ingenico 公司生产的 POS 机的全球商家可以接受多种加密货币作为付款方式。根据报道，该 POS 机可以在零售店自动提供法定货币与加密货币之间的实时兑换率，非常便捷。</p>
<p><strong>2、加密货币 ATM 机</strong></p>
<p>在商场安装加密货币 ATM 机是线下实体商店接收加密货币支付的另一种途径。虽然相比于加密货币 POS 机，使用 ATM 机在操作上更加繁琐复杂，但 ATM 机允许顾客自由兑换加密货币和现金。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9sw8lmio4j30l40e8n8a.jpg" alt="3" loading="lazy"></figure>
<p>根据 CoinATMRadar 网站的统计，截止今天，全球范围内的加密货币 ATM 机装机量已经达到了 6239 台，其中美国高达 4108 台，占了总量的 65.8%，加拿大排名第二，占 10.7%。</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9sw5iznuwj32300u0agi.jpg" alt="IMG_6088" loading="lazy"></figure>
<p><strong>3、直接扫码转账支付</strong></p>
<p>这点和支付宝、微信的扫码支付类似，直接打开手机里的钱包软件，扫描商家的加密货币收款地址，然后进行转账支付。</p>
<p>在白话之前的推文《两个女孩全程不带现金，只付加密货币几乎游遍大半个国家是一种什么体验》中，就提到过巴西一家名为 Hostel Casa Terra 的旅馆，只要将加密货币发送到旅馆主人的钱包就可以预订冲浪课程、接送、旅行等等。</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9sxmndzigj31630ma7vd.jpg" alt="4" loading="lazy"></figure>
<p>另外，像老牌的比特币钱包服务商 Bitpay，早在 2017 年就发行了比特币借记卡。在所有 Visa 银行卡支持的地方，你都可以使用比特币借记卡完成支付，或者在比特币 ATM 机上提现。</p>
<h1 id="03">03</h1>
<h2 id="结语">结语</h2>
<p>从出门逛街到旅行休假，衣食住行、吃喝玩乐，你都可以找到接受加密货币支付的线上或线下商家。而且，随着区块链技术逐渐进入主流视野，在未来的数字化社会中，会有越来越多的商家接受加密支付。</p>
<p>在支付宝、微信支付如此发达的中国，如果你是商家，你觉得有必要开通加密货币支付吗？为什么？欢迎在留言区分享你的观点。</p>
<hr>
<p>【声明】本文首发「白话区块链」公众号，原文链接：https://mp.weixin.qq.com/s/SNXIKMU8PvJsCwUb7e-c-w</p>
<p><em>参考资料</em>：</p>
<ol>
<li>
<p>https://medium.com/better-marketing/accepting-crypto-payments-as-a-marketing-campaign-5ce39a3b3063</p>
</li>
<li>
<p>https://bitcoinik.com/websites-that-accept-bitcoin-payments/</p>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[买保险怕被坑？买保险时，你需要知道这些…...]]></title>
        <id>https://jackylhh.github.io/mai-bao-xian-pa-bei-keng-mai-bao-xian-shi-ni-xu-yao-zhi-dao-zhe-xie/</id>
        <link href="https://jackylhh.github.io/mai-bao-xian-pa-bei-keng-mai-bao-xian-shi-ni-xu-yao-zhi-dao-zhe-xie/">
        </link>
        <updated>2019-11-27T12:51:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>这是一篇关于保险的科普文！</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>这是一篇关于保险的科普文！</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<hr>
<p>10 月 23 日的早上，我被噩梦惊醒，一身冷汗。</p>
<p>惊慌之余，突然意识到，<strong>如果站在上帝的视角看我现在的人生，其实是非常脆弱的</strong>。如果突然生了大病，我那缩水了 70% 以上的加密货币够我治病吗？不够！如果突然出了意外造成无法上班，我还能在大城市维持多少年的正常生活？不到三年！</p>
<p><strong>明天和意外，你永远也不知道哪个会先到来。</strong></p>
<p>这不是危言耸听！我微信上一共 1376 位好友，检索关键词「水滴筹」，过去两年间，一共有 39 位在朋友圈发了水滴筹的链接。</p>
<p><strong>2 年，39 位！</strong></p>
<p>食品安全、工作和生活的压力、不规律的饮食和作息…….越来越多的因素让我们的身体长期处于亚健康状态，我们这一代人患重疾病、得癌症甚至是猝死的概率，很有可能大幅上升。</p>
<p>我在想，如果自己不幸得了重疾病或出了意外，我可不希望身边的朋友们帮我转发水滴筹链接。那么，我应该怎么做呢？毫无疑问，应该要努力让自己的人生具备反脆弱性！</p>
<p>购买商业保险就是构建反脆弱人生的一个手段。</p>
<p><strong>对于一个陌生的领域，众多学习路径中，我最喜欢看书，因为效率最高，而且不容易被误导</strong>。在给自己和母亲配置商业保险之前，我看完了《保险自选手册：零基础轻松买对保险》一书，并浏览了知乎上《 如何用保险保障自己的一生？》的几个高票回答。</p>
<p>以下关于保险的“最少必要知识”，主要参考了这本书和那些高票回答，希望对你将来的保险配置有所帮助。</p>
<h1 id="1">1</h1>
<h2 id="一个意识">一个意识</h2>
<p>“我还年轻，所以不需要保险！”</p>
<p>这是很多人都会有的想法，年轻，身强力壮，总觉得保险离自己很远。</p>
<p>其实，只要静下心来简单地想一下，就知道自己的人生有多么脆弱了：</p>
<blockquote>
<p>如果患了重疾病，比如肿瘤、癌症之类的，目前的医疗费大概是 20-50 万人民币。试想一下，如果是你自己患了重疾病，会发生什么样的后果？你可能会说，我还年轻，不容易患病。那么，试想一下，如果是你的父亲或者母亲患了重疾病（毕竟他们都四五十岁了），会发生什么样的后果？你能承受吗？</p>
</blockquote>
<p>现代人贷款买房，其实是给自己的人生加杠杆；配置商业保险，其实也是给自己的人生加杠杆，让自己在灾难面前，不那么脆弱。</p>
<p><strong>很多事情发生的概率确实很低，但一旦发生在了自己身上，就很可能成为生命不可承受之重</strong>。保险的作用，就是帮助我们构建一个反脆弱的人生！</p>
<p><strong>所以，不要觉得自己还很年轻，保险离自己很遥远！</strong></p>
<h1 id="2">2</h1>
<h2 id="两大误区">两大误区</h2>
<p>关于商业保险，有很多误区，其中最主要的两大误区是：</p>
<h3 id="误区一买保险就一定要买大品牌的保险">误区一：买保险就一定要买大品牌的保险</h3>
<p>在法律上，保险公司是允许破产倒闭的，但即便破产倒闭了，你的保单还是有效的，保险保障基金会保证你的保单权益。如果破产的保险公司被收购了，你的保单也会被转移到收购公司旗下。</p>
<p>另外，保险牌照在中国属于稀缺资源，而且中国是目前世界上保险业监管水平最全面、最先进的国家之一，保险公司只要通过了 C-ROSS 下的偿付能力测试，即代表它能抗住 200 年一遇的大灾难。</p>
<p>所以，中国所有的保险公司都可以称为大公司，它们推出的保险产品可以放心购买，不一定要选择大品牌（比如中国人寿、中国平安等等）。</p>
<p>基于上面这一点，在选择保险的时候，杠杆率越高越好，即相同赔付条件和赔付额度下，选择保费最低的或是较低的保险。</p>
<h3 id="误区二买保险容易赔付难">误区二：买保险容易，赔付难</h3>
<p>一些人或许有这样的经历，那就是买保险的时候，销售人员把保险产品的优点吹上天，但在实际赔付的时候，却是各种拖延、刁难。</p>
<p>其实，保险会不会得到理赔，主要取决于你遇到的情形是否在保险责任范围内，以及购买保险前的健康告知是否如实告知。只要在保险责任范围内，基本都会按规定赔偿。</p>
<h1 id="3">3</h1>
<h2 id="三大建议">三大建议</h2>
<h3 id="建议一如果要省钱通过互联网购买">建议一：如果要省钱，通过互联网购买</h3>
<p>保险公司的一大开支就是给保险销售人员较高比例的佣金，所以如果你想省钱，最好的办法就是通过互联网直接购买。通过互联网购买得到的电子保单，是具备法律效应的，而且能复制多份进行储存。</p>
<p>目前，很多保险公司都推出了自己的网上购买平台，也有一些专门做聚合的保险购买平台。比较推荐的平台是：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>开心保：http://www.kaixinbao.com</li>
<li>首富网保险网站：http://www.xyz.cn</li>
</ul>
</blockquote>
<p>在使用体验上，我个人更喜欢开心保。</p>
<h3 id="建议二先保自己再保家人">建议二：先保自己再保家人</h3>
<p>如果在保险方面的预算有限，先保自己再保家人，先给最能赚钱的人（家庭的经济支柱）投保。</p>
<h3 id="建议三不要买分红型-返还型保险">建议三：不要买分红型、返还型保险</h3>
<p>羊毛出在羊身上，分红型保险、返还型保险，一般保额很低，这就减弱了保险的杠杆功能。</p>
<p>说一个身边朋友的真实故事。她母亲给她买的返还型重疾病险，基本保额每份 1 万元，保终身，她母亲帮她买了 15 份，每年缴费 4200 元，一共缴 15 年。在文章的开头提到过，重疾病的治疗费用一般在 20-50 万，她母亲帮她买的这个重疾病险，保额加起来才 15 万，如果患病了，很可能不够医疗开支。就算 15 年后能退回全部的保费，15x4200=63000，因为通货膨胀、货币贬值，15 年后的 6.3 万元还会值多少钱呢？不妨想想 15 年前（2004 年）的 6.3 万元和现在（2019 年）的 6.3 万元。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9rqivrrjmj30u00szwfm.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>每年在重疾病险上的 4200 元保费，也是一笔不小的开支（因为还要配置其他保险），尤其是对于刚毕业没多少年的人而言。作为对比，我购买的重疾病险，保额 50 万，保到 75 周岁，缴 30 年，每年 2250 元，负担就相对较轻，而且保额也相对足够。</p>
<p>所以，购买分红型、返还型的保险是不划算的，因为保费高，保额低，杠杆率太低了！保险就是要高杠杆！</p>
<h1 id="4">4</h1>
<h2 id="四大保险">四大保险</h2>
<p>保险有很多种分类方法，常见的是分为财产险和人身险。今天这篇文章主要是人身险的简单科普。</p>
<p>人身险可以分为意外险、健康险、寿险三大类，其中健康险又可以分为医疗险和重疾病险。下面简单介绍一下这几类保险的最少必要知识。</p>
<h3 id="1-意外险">1、意外险</h3>
<p>意外险，顾名思义，就是发生了意外时，保险公司给你报销医疗费。</p>
<p>但需要注意的是，保险公司定义的“意外”和普通人理解的“意外”是有差距的。保险公司指的“意外”，是指外来的、突发的、非本意的、非疾病的客观事件。中暑、猝死、高原反应等情形，看似意外，本质还是由于个人身体原因导致的，并不满足“意外”的定义。这也是很多意外险理赔产生纷争的原因。</p>
<p>意外险杠杆率高，一般只要几百元，保费随着年龄的增长而增加，通常情况下需要每年购买（保一年）或者每年续保，推荐每个人都配置。</p>
<p>以下是《保险自选手册：零基础轻松买对保险》一书给年轻人的意外险配置建议，以及我个人的实际购买情况，仅供参考。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9rqkpeusvj30rl08hmxo.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="2-健康险医疗险">2、健康险：医疗险</h3>
<p>医疗险，就是报销因为生病而产生的医疗支出。</p>
<p>购买医疗险时，需要注意健康告知，即如实告知健康状况。如果患有某些疾病，医疗险可能无法购买，或者需要支付更高的保费。</p>
<p>医疗险的杠杆率也比较高，一般只要几百元，保费随着年龄的增长而增加，通常情况下需要每年购买（保一年）或者每年续费，建议每个人都配置。</p>
<p>以下是《保险自选手册：零基础轻松买对保险》一书给年轻人的医疗险配置建议，以及我个人的实际购买情况，仅供参考。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9rqlu2y96j30rj08et98.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="3-健康险重疾病险">3、健康险：重疾病险</h3>
<p>在朋友圈看到的水滴筹，绝大部分是患了重疾病。</p>
<p>国家规定了前 25 种重疾病的定义，这 25 种重疾病已经占到了所有重疾险理赔的 95% 左右。剩下的重疾病种类，不同的保险公司定义不一样，但大同小异。</p>
<p>如果患了保单里规定的重疾病，保险公司会一次性赔付保额。所以，重疾病险的本质是对收入损失的补偿。换句话说，如果患了重疾病，医疗险也会报销医疗费，但不会补偿你住院期间、康复期无法工作造成的收入损失，重疾病险就是一次性给你保额补偿，这笔补偿你可以任意支配，让你生活无忧。</p>
<p>重疾病险保费较贵，如果预算有限，可以优先配置意外险和医疗险。如果要配置重疾病险，建议保额选择自己年收入的 3-5 倍，保到 75 周岁。</p>
<p>以下是《保险自选手册：零基础轻松买对保险》一书给年轻人的重疾病险配置建议，以及我个人的实际购买情况，仅供参考。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9rqmycv87j30ri08f0t5.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="4-寿险">4、寿险</h3>
<p>寿险只有身故或者全残才会赔偿。身故包含疾病导致的身故和意外事故导致的身故，犯罪、投保后两年内自杀等不在保险范围内；全残指缺胳膊少腿，或者双目失明，或者瘫痪等等。</p>
<p>寿险赔偿的金额，家人可以自由支配，比如用来赡养父母，帮助伴侣还房贷，保障小孩正常受教育，等等。所以，寿险主要的作用是给家人减轻负担，即“人不在了，爱和责任还在”。</p>
<p>因为文化的原因，中国人非常忌讳“死亡”。这点应该向西方某些国家学习，正确地面对死亡，日常交流中也可以非常平常心地讨论死亡，而不是一提到“死亡”就觉得不吉利，“死者为大”等等。以前我对保险的知识知之甚少，所以毕业后只给父母配置了意外险。现在回想起来，如果当初具备了保险知识，给父母配置了寿险，父亲的去世也能给母亲留下一笔养老钱。</p>
<p>我给自己配置了保额 100 万的寿险，但没有给母亲配置，因为我不再需要母亲的照顾了，但母亲需要我的照顾，如果我人不在了，爱和责任还在。在大城市，100 万的寿险保额只能算最基本的配置，因为将来如果有家庭了，房贷、小孩上学都是很大的开支；但如果生活在小城市，配置寿险的时候，保额可以根据实际调低。</p>
<p>以下是《保险自选手册：零基础轻松买对保险》一书给年轻人的寿险配置建议，以及我个人的实际购买情况，仅供参考。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9rqnrl8eoj30rj08i0t5.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>最后，小结一下上面提到的四种保险：</p>
<ul>
<li>意外险主要是报销因为意外伤害造成的医疗费用；</li>
<li>医疗险主要是报销因为生病造成的医疗费用；</li>
<li>重疾病险主要是补偿你一笔收入，避免你因为重疾病无法工作而生活水平大幅下降；</li>
<li>寿险主要是减轻家人因为你的身故或者全疾所带来的影响。</li>
</ul>
<h1 id="5">5</h1>
<h2 id="结语">结语</h2>
<p>人的一生，就像一条溪流，一刻不停地向前流淌，有时快，有时慢，有转弯，有曲折，还会有猝不及防的惊涛骇浪。</p>
<p><strong>面对人生的惊涛骇浪，愿每一位读完本文的人，都能构建反脆弱系统。</strong></p>
<p>附：《保险自选手册：零基础轻松买对保险》一书的思维导图</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1g9rqorinryj30u01dkgpo.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>在公众号（ID：JackyLHH）的对话框中输入 <strong>保险</strong> 即可获取思维导图高清版本和 PDF 版本。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>